中央宣傳部推「學習強國」APP

【中央宣傳部推「學習強國」APP】
【宣傳習近平思想、十九大精神】
【學者：對五毛可能有少少作用】

由中央宣傳部推出的手機應用程式及網上平台「學習強國」，顧名思義，是想大家知道國家為何這麼強大。

這當然離不開國家主席習近平的帶領，有關習近平的新聞、時評、演講辭、他寫的書、同黨有關的文獻及報告，統統都可以在這裡找得到。

在應用程式上，更可以答問題、贏積分。看看有甚麼問題？「習近平總書記在新一屆政治局常委與媒體見面會上講話指出，（ ）就是我們的奮鬥目標？」

不會答？沒關係，有「貓紙」的。答完問題，取得積分，累積下來，日後可用來兌換禮物或者參加抽獎。

有得玩，又有獎品，是不是好吸引呢？官媒《人民日報》更發表評論，指「學習強國」APP可以「推動全黨大學習、推動建設學習大國，就能掌握歷史的主動，推動『中國號』巨輪，駛向更加光明燦爛的未來」。

是否真的那麼厲害？有學者說對一些所謂「五毛」來說可能有少少作用：「（幹部和領導）他們就會去推動，那麼就會要求宣傳系統、黨媒、官方媒體去學習和宣傳習近平的這個思想。對一些所謂五毛還是有作用的，但是也不要誇大這個作用。關於習近平的宣傳本來就是已經很夠鋪天蓋地了。」

又打飛機，13億人自我蒙敝，
真係以為自己天朝大國
係大陸成長既人真係好可憐

佢地到呢一刻都唔知強國係貶義